係完全掌握既大前題下，N4文法係咪已經足夠日常使用?

唔講生字，只係講文法的話
N4既文法係咪已經夠你講大部份既日常生活對話？

話說最近終於學哂N4既文法，再加上自己有日日作文既習慣
發現日常對話想講既野，好多時N4文法好似都已經基本上夠用
寫/聽/講得唔好，都係因為唔太掌握文法同埋唔夠識得多生字

所以可唔可以理解成其實你真係完全掌握，講緊個腦唔洗諗都用得哂N4既文法
理論上係唔係都可以令到你既日常生活句子可以大部份表達到出黎?

我咁問唔係話日文學到N4就夠
反而係因為我有個朋友好比心機，同我差不多時間學但記得哂D文法，瘋狂練習，所以佢真係可以用日文講到大部份生活對話
但又有個朋友係N2定N1，上次同佢去旅行講又唔識聽又唔識，先知佢係為考而死記爛記
因此我一直有個信念就係，與其學好多進階文法，好似熟讀基本文法對日常溝通既作用仲大
(當然都要不斷記生字)

はい

每人足夠定義不同
你咪唔好學囉
等於我足夠的定義在於職業上
N4 足夠去cuscs 報個HD
不過上year3 日本大學條件多數要N2才可上

n1,2有啲窄啲用途文法的確係用簡單啲文法取代
例如だらけ係專係用係唔好嘅野（沾滿泥或者塵呀之類）
你係可以用其他字取代だらけ

但其實n1,2嘅文法口語都多人用
樓主你同日本人講n4文法冇問題
佢地會明
但到佢地同你講返n 1,2文法果陣
你又明唔明先
咁算唔算日常生活溝通到

N3啦最低限度
N4就想走天下